人工島鋼筒 急速沉降 議員促召開特別會議討論

【本報訊】本報昨日獨家報道港珠澳大橋香港段填海地出現急劇的不正常沉降，有顧問評估香港口岸人工島兩個填海用鋼圓筒過去一年下沉約五十至八十厘米，較路政署估計每年一厘米沉降速度快數十倍，但該署仍堅稱只下沉廿多厘米，屬「估算之內」。有立法會議員要求盡快召開特別會議討論事件，要求政府官員出席並公開有關的沉降水平顧問報告。至於當局一直強調大橋去年底「具備通車條件」，如今「限期」已過，該署回應時僅指三地政府將報請中央確定港珠澳大橋開通時間，有定案後將盡快公布。

拆左再起過咪得
驚咩

沒事兒 沒事兒

欲速則不達

工程長做長有

先撥款 後商討
先通車 後解決

世界奇觀

出事原因係因為
香港段的人工島採用左新的填海技術
新技術較貴，較複雜，但較環保
政府為左滿足班環保撚，
用左未測試好未穩定的新填海技術，
所以出事

又咪比保皇狗擋晒
平時屌開泛民個班就唔見晒影

又賴環保撚
係環保就咪撚起啦

又唔得喎，要起，又要環保
所謂平衡發展
結果咪搞到一穫粥，兩頭唔到岸

明明係承建商唔撚掂都可以賴落環保撚度

煮出黎碟野難食，你會話個廚唔掂定係碟野太難煮？俾得起錢做得差，好明顯係承建商問題

紙上談兵有柒用咩，你話討論決定停工就話姐

土法煉鋼你識條春咩

港珠澳大橋屬國家級工程，政府為了讓香港段工程順利上馬，選擇以「不浚挖填海技術」進行香港接線及香港口岸人工島的填海工程，以減低來自環保團體的阻力。專家指嶄新的不浚挖式填海雖較傳統填海技術環保，但施工時的工藝水平要求極高，工程人員必須緊密監察堆土加壓的速度及海床淤泥的移動狀況，稍一不慎便會出現今次填海地大幅度移位的事故。

傳統的填海方式，是把海床下的淤泥挖走，然後用沙料回填，以穩固海堤的地基，但挖走淤泥及事後傾倒淤泥，均會對海洋生態環保及水質構成不良影響。路政署為減少對海洋的污染，選用不浚挖淤泥的方法，進行香港接線填海及建造香港口岸人工島，這種填海方式不需浚挖及傾倒淤泥，可大大減低對海洋生態的影響。

土力工程處前處長陳健碩解釋，香港口岸的填海工程是將多個大直徑的鋼圓筒插入海床，圓筒穿過淤泥層到達較堅固的沖積層，然後以沙料或惰性建築廢料回填到筒內。而香港接線的填海工程則沒有採用鋼筒修築海堤，而是以碎石樁及拋石方式修建海堤，然後在填海範圍堆土加壓，使海床下淤泥固結。

他指，淤泥或軟土含水量高達百分之五十，要在上面加壓排走水分，必須準確控制時間及堆土速度，「不浚挖式填海係要有系統及緩慢咁加壓，固結下面嘅軟土，因為填海地一定有移動，但必須係控制範圍內，如果固結不足又繼續加壓，就會造成填海地大幅移位！」他又不排除今次事故是因趕工失誤所致。

見證歷史

現家情況似係俾一大舊錢你，叫你100米內跑9秒8

你真仆街

唔識咪唔識囉
自己有幾多斤兩心中有數
當初點解要拍晒心口話識煮呢？

結論都係廚師有問題

為左賺錢，bid到個project。
乜都話得。

好似班fresh grad in工一樣。
人地問佢ot, work hard, work overnight，返shift，拍晒心口話得。
結果一ot就頂唔順辭職。

支那建築

香港人埋單
大判又有糧出

會唔會未傾好就gg左

未開通就拆左佢起過啦，GDP UP UP UP。

討論

拆樓拆橋就易。
拆填海地就

洗鬼拆咩

之前咪講過個島咁樣散
過十年八載d地下喉管都會移位
會成日爆渠

垃圾會班廢人可以討論出咩

見證歷史 唔知又要幾多億

係香港做工程學人講工藝水平

拿拿臨通車快快冧啦
搞咁多托柒

一日最衰都係佔中

先斷橋 後賠償

咁大陸段的淤泥傾倒左去邊

等睇冧橋，等政府睇下自己做過啲咩，反正我唔會用，唔撚驚

D 橋坐樁入石應該唔會冧
係驚d地下嘢因為沉降而爆

唔好傻啦
冧橋剩係會搵替死鬼之後再批錢

咪即係個廚師有問題lo
一係就唔好煮

家陣搵承建商同你請人係唔同架大佬

就選舉係要討論下
同時間大家要繼續習慣支那殖民下既生活

唔收錢咪得lo

港珠澳補鑊方案民建聯大鑊

聽講屯門段港豬澳正式爛尾

要用特別方法救

在施工期間 輕鐵路線將出現大幅度改動
青田至屯碼的輕鐵路軌及相關路面會進行明挖回填

唔做調查就話做 Tunnel Boring 的後果

要係海圖基準面負一百五十米掘隧道再爬番上地面

有無圈內人講下係咪真？
利伸：屯門人

咪係lor
為左食果舊肥豬肉
乜撚都話得 , 食唔落最後啃死埋要人幫你收屍

最好到時通車第一日就斷橋冧撚左佢